港人聖誕節平均消費$5437元 你合格嗎？

市場調查由facebook委Ipsos進行，成功訪問逾千五名十八歲或以上的港人，了解他們去年聖誕節的消費模式，旨在為各大小商家提供港人聖誕節消費模式的參考數據。

結果顯示，雖然網上購物愈來愈普及，但港人始終最喜歡的聖誕節購物模式仍然是光顧實體店舖。四成半受訪消費者表示會以「店舖優先」；其次才是「流動優先」，約有兩成人（21%）選擇；最後是「桌上型電腦優先」，有一成半消費者選擇。另外，亦有六成半消費者亦表示會選擇線上、線下合璧，在店舖內選購的同時，亦會使用智能電話協助他們作出更精明的消費決定。

至於購物時間方面，大部份消費者偏愛作「最後衝刺」。近三分二（64%）消費者表示他們會於十二月才開始及完成全部聖誕節購物，僅約三成（31%）消費者會選擇提早作準備，分別有二成八及百分之三會早於十一月及十月開始其聖誕購物旅程。當中，有逾七成的聖誕節購物在平日發生，星期四是高峰期。

至於消費金額方面，平均每名消費者會為聖誕節花費近五千五百港元（$5,437）。而當中，以「流動優先」的消費者之消費金額又會較高─較平均消費額高出逾三成（+32%），平均花費近七千二百港幣（$7,176）。

半數「流動優先」的消費者表示，十分享受在線上購買，然後在店舖提取的方法，認為可免除在店舖排隊及擁擠的情況，購物更方便。

真

篇文1999

$0

企硬唔屌閪就唔洗用錢 企硬！屌閪衰硬！

吓？淨係買左condom咋喎

我刀用左五千

十幾蚊電費啦，係咁上連登

Dom 100蚊內

乜來的？

facebook委Ipsos進行

ip SOS

連續兩食左兩個大家樂焗豬 $98

一蚊都無用過

青龍偃月刀？

真 點解有人洗少過5000

比平時食多左50蚊.

$0 全部條女比

出街食多幾餐都過千啦

1蚊都無 正常食野計唔計,計就幾十蚊

雪飲狂刀呀

使左$100蚊

0蚊，
不過計埋返工搭車食飯都有200 蚊既

電話禁極刀

24蚊M記
仲要問都冇飲管

好睇你有冇女朋友

日圓?

買左部15k 飛機比自己

聖誕消費上億

精華

用咗二百幾 公司交換禮物

買左部iphone 差唔多

自己煮野食$300
禮物200$
完

black friday 駛左皮幾野

50蚊 充值八達通 用來返工搭車用

合咩格？
合唔合理至真

今日消費：
Lunch $42
Dinner 未食

全日除咗打機上網睇書就係落茶記食lunch

唔夠$5,437唔好話自己合格

咪問緊

一個人食哂個KFC 4人桶
剩係使咗兩舊水

買左成個月聖誕禮物比個女，都己經3千幾

應該咁講，你既目標應該係做一樣既野洗費低個呢個數先叫賺

brunch 40+ dinner 60
尋日500

好彩有我拉低條數 等大家洗少d

自己係極端值
灰咗

ptgf（no touch） 3000
睇戲300
食飯600
送禮物1500
搭車來回 37

刀你老母

今日淨係食個譚仔 加埋碟大土匪 都係用67蚊
已經唔合格

你以為洗左就有得屌？
少年你太天真了

今日洗費 :
下午茶 $30

咁貴電費

幾億

大陸暴發户農民日均消費一萬
香港人有三十萬月入未？

0 番工 不了

又學埋d蝗乜鳩都作大

Condom 街邊有免費

5千幾基本野

5千幾全部買哂Dom

淨係晚飯已經2萬9

尋晚杯麵7蚊,今日食麥麥送70蚊
加埋聽日個麵包3日都洗唔到100蚊

成日喺屋企
lunch一個杯麵，夜晚一個杯麵
唔洗40蚊過咗聖誕節

三餐m 記
100都唔洗

steam 特價買左$500

冇消費仲要有收入
冇人約去左番part time吖屌你

水行俠 108蚊

仆街計計下數，去美洲旅行加買野今年聖誕洗左兩皮

依家啲ptgf越來越貴

晏就落街食左碗面，連凍飲42蚊

真係差唔多呢個價

全日係屋企 $0